期貨商論壇／航運期 伺機操作
2023-04-06
https://udn.com/news/story/7255/7080919
最新上海出口集裝箱運價指數顯示，三大長程線運價續跌，但四大航線跌幅除歐洲2%較高之外，其餘航線跌幅較小，而中遠程航線包括波斯灣、南美則呈上漲。另一方面，中國大陸公布3月綜合採購經理人指數進一步回升，展現較為樂觀的經濟復甦前景，航運市場可望持續轉好，欲參與航運相關議題，可考慮搭航運期貨。 國內貨櫃航商萬海（2615）在法說會上指出，全球經濟仍受到升息、通膨及俄烏衝突等地緣政治因素影響，壓抑運輸需求，展望今年第2季、第3季來看，應有望較第1季迎來回升，而同時萬海也指出，運價下跌已見到收斂趨勢，部分航線運價甚至推動運價上漲。 市況方面，萬海為因應海運市場的快速變化，持續優化航線及彈性配置船舶，目前並無船舶閒置，均在營運當中，待新船陸續加入後，視客戶需求適時做機動性調整。展望後市，由於正值年約議約時間，貨櫃航商也透過減班的措施來推動運價並調整運能，目前航商已順利調漲北美4月15日運價，後續將關注能否反應在未來運價走勢上。 航運期貨成分股涵蓋海運、空運及陸運等不同行業，航運期貨每一口原始保證金17, 000元，有助投資人更加靈活運用期貨作為交易輔助工具。（永豐期貨提供） （期貨交易必有風險，本專區資訊僅供參考，並不構成邀約、招攬或其他任何建議與推薦，請讀者審慎為之。） 期貨交易 航線 萬海